\newpage
\section{ВВЕДЕНИЕ}

Искусственная нейронная сеть — математическая модель, а также её программная
или аппаратное реализация, построенная по принципу организации и
функционирования биологических нейронных сетей — сетей нервных клеток живого
организма. Это понятие появилось при изучении процессов, протекающих в мозге, и
при попытке смоделировать эти процессы.

Последние пять лет исследований в области нейронных сетей прошли чрезвычайно
успешно. Нейронные сети превзошли по качеству остальные модели машинного
обучения во многих задачах (классификация изображений, распознавание речи,
машинный перевод и в других).

Первой попыткой моделирования таких процессов были нейронные сети Маккалока и
Питтса \cite{minpap}. В конце 1940 года физиолог и нейропсихолог Дональд Хебб
создал алгоритм нейронной сети \cite{Hebb1949} и заложил принципы его работы в
ЭВМ.

Нейронная сеть - это совокупность нейроподобных элементов, определенным образом
взаимодействующих друг с другом и с внешней средой с помощью связей,
определяемых весовыми коэффициентами. В зависимости от функций, выполняемых
нейронами в сети, выделяют три типа нейронов:

\begin{itemize}
	\item входные нейроны, на которые подается входные значения; в них обычно
		не осуществляется вычислительных процедур, а информация передается с
		входа на выход путем изменения их активации;
	\item выходные нейроны, выходные значения которых являются выходом
		нейронной сети;
	\item промежуточные нейроны -- составляют основу нейронных сетей.
\end{itemize}

В большинстве моделей нейронных сетей тип нейрона связан с его местоположением.
Если у нейрона есть только выходные связи, он является входным нейроном, а если
верно обратное, то это выходной нейрон.

Программа моделирования нейронной сети обычно называется программой-симулятором
или нейропакетом, что означает программную оболочку, которая эмулирует среду
нейрокомпьютера на обычном компьютере. В настоящее время на рынке
программного обеспечения существует большое разнообразие программ для
моделирования нейронных сетей \cite{bmp}. Вы можете выбрать несколько функций, которые
реализованы во всех нейропакетах:

\begin{itemize}
	\item формирование нейронной сети;
	\item обучение нейронной сети;
	\item тестирование обученной нейронной сети.
\end{itemize}
